[支那計劃經濟]中央重磅文件出爐 農民將成為令人羨慕職業

中央重磅文件出爐 農民將成為令人羨慕職業
2017年02月05日22:29 每日經濟新聞

每經記者 張雯 朱萬平 每經編輯 杜恆峰

過去十三年，黨和國家都將6億農村人口的福祉，放進了一年一度的「一號文件」，今年也不例外。

2月5日，2017年的「一號文件」正式與大家見面，這份文件題為《中共中央、國務院關於深入推進農業供給側結構性改革加快培育農業農村發展新動能的若干意見》（以下簡稱《意見》）。

據中央農村工作領導小組副組長、中央農辦主任唐仁健介紹，要用改革的辦法來推動農業農村發展由過度依賴資源消耗、主要滿足量的需求，向追求綠色生態可持續、更加注重滿足質的需求轉變，實現農業增效、農民增收、農村增綠。

「要讓農村成為引人入勝的天地、農業成為令人嚮往的產業、農民成為令人羨慕的職業。」唐仁健表示。

供給側結構性改革為主線

《意見》指出，當前農業的主要矛盾由總量不足轉變為結構性矛盾，突出表現為階段性供過於求和供給不足並存，矛盾的主要方面在供給側。

唐仁健介紹道，新矛盾主要表現在：「農產品需求升級了，有效供給跟不上；資源環境承載能力到了極限了，綠色生產跟不上；國外低價農產品進來了，國內競爭力跟不上；農民增收傳統動力減弱了，新的動力跟不上。」

中央農村工作領導小組原副組長陳錫文列舉的一組數據最能說明情況：「2015年我們糧食缺口500億斤，但卻進口了2500億斤，去年中國農產品進出口額為1875.6億美元，農產品貿易逆差為460多億美元。
這是為什麼？這表明我國的糧食供給存在結構問題，比如市場缺大豆，但我們增產的是玉米，這解決不了問題。但是，原來我們是世界大豆產量第一、出口第一，現在我們是產量世界第四、進口量第一，什麼原因呢？就是大豆這個產品我們的科技含量太低、效益差，於是就出現這種供求之間的不平衡。」

針對農業現有的弊病，《意見》指出，推進農業供給側結構性改革，要在確保國家糧食安全的基礎上，緊緊圍繞市場需求變化，以增加農民收入、保障有效供給為主要目標，以提高農業供給質量為主攻方向，以體制改革和機制創新為根本途徑，優化農業產業體系、生產體系、經營體系，提高土地產出率、資源利用率、勞動生產率，促進農業農村發展由過度依賴資源消耗、主要滿足量的需求，向追求綠色生態可持續、更加注重滿足質的需求轉變。

唐仁健指出，改革的核心是理順政府和市場的關係，實現「三大激活」——

激活市場。深化糧食等重要農產品價格形成機制和收儲制度改革、完善農業補貼制度等重要舉措。

激活要素。改革財政支農投入機制、加快農村金融創新、深化集體產權制度改革和探索建立農業農村發展用地保障機制等重大政策舉措。

激活主體。培育新型農業經營主體和服務主體、開發農村人力資源和吸引各類人才回鄉下鄉創新等政策措施。

廣發證券表示，農業供給側改革短期任務表現在農產品去庫存、改善農產品價格形成機制，當務之急是推動供求關係失衡最嚴重的玉米去庫存；其制度基礎表現在，農業產權制度改革，在土地制度改革推進的背景下加快土地流轉；其中長期遠景表現在農業現代化與規模化，推動高端農業機械、農業信息化、生物育種及新型化肥、農藥等產業發展。短期而言，建議關注受益於玉米去庫存及土地流轉相關的主題投資機會。

長江證券2月3日也發佈研報指出，進入農曆新的一年，在國內脫虛向實，國際面臨特朗普執政的不確定環境下，避開泡沫或許成為選股的首要考量因素，對於農業選股思路而言，安全邊際是關鍵。

基於對安全邊際的理解，長江證券認為，玉米產業鏈，橡膠行業在2017年滿足行業景氣向上的邏輯。長江證券認為，國家推出農業供給側改革，2017年全國玉米種植面積或將出現大面積的減少，或導致產量大幅下降，加之鼓勵燃料乙醇等深加工業，加之原油價格上漲預期，需求端亦有改善跡象。2017年玉米價格有望見底回升。

責任編輯：隗俊

link:

農村廣闊天地，大有作為。大學生上山下鄉去

人有多大膽，地有多大產

又返去衛星田同人民公社大鑊飯ge年代

真係要鎖國啦咁

全民大煉廢鐵